\chapter{Resumen}

La reacción de la sociedad frente a las enfermedades o trastornos neurobiológicos conocidos en la actualidad depende en gran medida del conocimiento o difusión que tiene ésta en los medios. El \emph{\acf{TDAH}} es uno de estos trastornos poco conocidos que se manifiesta principalmente a una edad temprana y llega a persistir hasta la edad adulta en un 60\% de los casos, la mayoría de ellos por falta de información y tratamiento adecuado.

La realización de este Trabajo Fin de Grado muestra el diseño, desarrollo, implementación e implantación de un sistema  de apoyo al tratamiento de personas con \emph{\acs{TDAH}}, basado en la programación y gestión de tareas supervisadas. 
En colaboración con la asociación Amhida, el sistema \emph{\acf{TESAH}} pretende proporcionar no solo un refuerzo del tratamiento psicopedagógico del paciente, sino que también facilita al especialista que lo trata un seguimiento personal más detallado. 

Los objetivos marcados para este proyecto han permitido descomponer el mismo en varios módulos que conforman el sistema de apoyo. Estos componentes son una aplicación para dispositivos Android que ofrece apoyo al tratamiento del paciente, una base de datos online que contiene los datos de los pacientes y una aplicación web que el especialista podrá utilizar para seguir dichos datos. Con todos estos elementos se consigue como resultado final el despliegue e implantación total y funcional del sistema en la asociación Amhida.


\chapter{Abstract}

Society reaction to current well-known neurobiological disorders and diseases depends largely on their presence in the media.  \emph{Attention Deficit Hyperactivity Disorder} (ADHD) is a little known disorder that occurs primarily at early ages and persists into adulthood in over 60\% of cases. Most of these ones are caused by a lack of information and treatments.

This Final Degree Project shows the design, development, deployment, and implementation of a system to support the treatment of people affected by \emph{ADHD}, based on the programming and management of supervised tasks. 
In collaboration with the Amhida association, \emph{\acf{TESAH}} system aims to provide not only a reinforcement of patient psicopedagogic treatment, but also to facilitate specialists, who treat it, a more detailed personal tracking.
%but also some facilities to the specialist which allow him to treat the patient in a more detailed and personal tracking.


The objectives established for this project make possible its division and decomposition into it into several modules that conform the entire support system. These components consists of: an Android app that provides support to patient treatment; an online database that containts the patient's data; and a web app which can be used by the specialist to keep track of these data. Taking all of these elements into account, the final result is obtained. This result supposes the deployment of the complete functional system in the Amhida association.

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End: